**倫敦靴子一號二號**（，也常簡稱為「」（Lonboo），亦有中文媒體將其譯為**倫敦二人組**或**賤嘴二人組**），是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[搞笑雙人組](../Page/搞笑藝人.md "wikilink")，隸屬於[吉本興業](../Page/吉本興業.md "wikilink")，結成於1993年。主要於[綜藝節目中演出](../Page/綜藝節目.md "wikilink")，並且領銜主持包括《[麻辣靴頭王](../Page/麻辣靴頭王.md "wikilink")》、《[男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")》等在內的節目。雖然二人同姓“田村”，但其實並沒有任何血緣關係。

## 成員

  - **[田村亮](../Page/田村亮_\(伦敦靴子\).md "wikilink")**（1972年1月8日
    -），又名“倫敦靴子1號”（London boots
    one），出生於[大阪府](../Page/大阪府.md "wikilink")[高槻市](../Page/高槻市.md "wikilink")。雖然個性較為木訥口才不好，但在二人組剛組成的初期他卻是擔任「找碴」（，Tsukkomi）的角色，靠糾正裝傻者的離題來產生趣味。
  - **[田村淳](../Page/田村淳.md "wikilink")**（1973年12月4日 -），又名“倫敦靴子2號”（London
    boots
    two），出生於[山口县](../Page/山口县.md "wikilink")[下关市](../Page/下关市.md "wikilink")[彥島](../Page/彥島.md "wikilink")，在二人組中他擔任「裝傻」（，Boke）的角色，是在搞笑組合中，利用講話離題、耍白癡等方式製造笑料者。但由於田村淳是兩人中口才較伶俐的一個，因此在近年的節目中，倫敦靴子已經不太區別找碴與裝傻的角色分配，而由田村淳一人擔當所有的主講工作。除了二人組共同的主持工作外，田村淳也經常單飛參與其他節目的主持，並且參與如[NHK大河劇](../Page/NHK大河劇.md "wikilink")《[功名十字路](../Page/功名十字路.md "wikilink")》等[連續劇的演出](../Page/連續劇.md "wikilink")。

## 簡歷

田村亮與田村淳兩人最早是因同樣參加了一個東京的地下搞笑團體而相識，決定組成二人組，初期以在[澁谷地區的路邊現場表演](../Page/澁谷.md "wikilink")，獲得不少路人駐足觀賞的迴響。1994年4月，他們參加了在[銀座7丁目劇場舉辦的](../Page/銀座7丁目劇場.md "wikilink")[選秀會並且合格過關](../Page/選秀會.md "wikilink")，加入了知名的搞笑藝人培育與經紀公司吉本興業旗下，同期一起出道的搞笑團體還包括了DonDokoDon與懲罰二人組（）等。

出道之後的倫敦靴子走紅速度異常地快，很迅速地獲得許多搞笑綜藝節目的主持資格，例如談話性的深夜電視節目《麻辣靴頭王》，後來在[朝日電視台推出了代表作](../Page/朝日電視台.md "wikilink")《[男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")》，是該組合在華語圈最為人所熟悉的代表作。除了主持電視節目外，倫敦靴子也曾以歌唱團體的身份在2000年到2002年間推出過三張[單曲唱片](../Page/單曲唱片.md "wikilink")，由[艾迴音樂](../Page/艾迴音樂.md "wikilink")（Avex）發行。

隨著《男女糾察隊》在台灣年輕族群的市場成功反應，以及田村淳將自己組的視覺系樂團[jealkb宣傳擴展至台灣](../Page/jealkb.md "wikilink")，倫敦靴子已經是繼[小內小南之後](../Page/小內小南.md "wikilink")，極少數在華文市場擁有一定知名度的日本搞笑團體。

## 出演節目

### 電視節目

#### 現在

  - [男女糾察隊](../Page/男女糾察隊.md "wikilink")（，[朝日電視台](../Page/朝日電視台.md "wikilink")，在[台灣由](../Page/台灣.md "wikilink")[緯來日本台引進](../Page/緯來日本台.md "wikilink")。）
  - [花的料理人](../Page/花的料理人.md "wikilink")（，[讀賣電視台](../Page/讀賣電視台.md "wikilink")，在[台灣由](../Page/台灣.md "wikilink")[JET日本台引進](../Page/JET綜合台.md "wikilink")。）
  - [全力以赴！筋太郎](../Page/全力以赴！筋太郎.md "wikilink")（，田村亮單獨出演，[中京電視台](../Page/中京電視台.md "wikilink")，在[台灣由](../Page/台灣.md "wikilink")[國興衛視引進](../Page/國興衛視.md "wikilink")。）

#### 過去

  - [功名十字路](../Page/功名十字路.md "wikilink")（[NHK](../Page/NHK.md "wikilink")）
  - [麻辣靴头王](../Page/麻辣靴头王.md "wikilink")1999\~2001（，[東京電視台](../Page/東京電視台.md "wikilink")，在[台灣由](../Page/台灣.md "wikilink")[緯來日本台引進](../Page/緯來日本台.md "wikilink")。）

### 電台節目

## 音樂作品

全部都是單曲CD。由[Avex發行](../Page/Avex.md "wikilink")。

  - 岬（2000/12/6、コンビで主演した連続ドラマ『新宿暴走救急隊』（日本テレビ系）主題歌）
  - 声（2001/3/22、[花王](../Page/花王.md "wikilink")「ラビナス カラーアピール」 CM曲）
  - 勝（2002/2/27、テレビ東京系アニメ『[キャプテン翼](../Page/キャプテン翼.md "wikilink")』エンディングテーマ）
  - 田村亮／存在（2002/1/30、『倫敦音楽観Lon-Mu』にて、淳がプロデュース・作詞作曲）
  - たむらあつし／もずくん（2002/10/30、『ロンブー龍』より）

## 參看

  - [倫敦二人組](../Page/倫敦二人組.md "wikilink")（消歧義）

## 外部連結

  - [吉本興業官方介紹頁](https://profile.yoshimoto.co.jp/talent/detail?id=007)

  - [吉本興業・淳的檔案
    (日語)](https://web.archive.org/web/20050405094239/http://www3.fandango.co.jp/profile/pickupn.asp?UNIT=20153&KOJIN=20014&TYPE=1)

  - [吉本興業・亮的檔案
    (日語)](https://web.archive.org/web/20040813030946/http://www3.fandango.co.jp/profile/pickupn.asp?UNIT=20153&KOJIN=20409&TYPE=1)

[Category:日本搞笑二人組](../Category/日本搞笑二人組.md "wikilink")
[Category:吉本興業所屬搞笑組合](../Category/吉本興業所屬搞笑組合.md "wikilink")